---
aid: 9025
zid: 641269
title: "明家八卦之儿媳外派"
author: allocache
date: 2016-04-16 14:07:30+07:00
lastmod: 2016-04-20 11:30:00+07:00
---

allocache 于 2016-4-16 14:07:30 发表了：

4 个元老坐席没有继承人的明家居然同意让慕敏去了广州，明家基于什么考量？

小道消息云，明老退休后，李梅做主给他收用了 2 个生活秘书，想要再要两名后代作为二老继承人，在现代医学的辅助下，其中一个秘书已经有了身孕。同时李梅和慕敏的婆媳关系也出现了巨大裂痕，虽然未出世的元二代对作为一代元老的明朗夫妇谈不上什么资源竞争，但作为新时代的女性慕敏对婆婆替夫纳妾，公公殷勤新妇的做派实在看不入眼。而从李梅的角度，儿媳的肚子多年没有动静又不让儿子纳女仆的做法，心里也早有芥蒂。明朗在其间捣糨糊也郁闷不已，自身也难以抗拒人性的弱点。某日家庭聚会矛盾爆发，慕敏见明朗也以子嗣为由欲买生活秘书，遂负气申请外派。

---

xq77109 于 2016-4-16 14:23:23 发表了：

为什么不是明家已经有后了呢

---

cddssgl 于 2016-4-16 14:24:54 发表了：

狗血剧大好。话说慕敏一年出差大半年，肚子想有动静也不容易啊。

---

军部走狗斯诺登 于 2016-4-16 16:11:40 发表了：

然后女仆肚子照样没动静，慕敏却因为思念明朗“感而孕”。

---

xuelindiao 于 2016-4-16 16:47:47 发表了：

> xq77109 发表于 2016-4-16 14:23
>
> 为什么不是明家已经有后了呢

在卢炫 元老出场的开始，慕敏已经给明家添了一个儿子。

---

angel8th 于 2016-4-16 17:12:48 发表了：

一家子智商加起来超过五百的旧时空人精，会闹掰？这是自污吧。

---

xq77109 于 2016-4-16 17:14:41 发表了：

> xuelindiao 发表于 2016-4-16 16:47
>
> 在卢炫 元老出场的开始，慕敏已经给明家添了一个儿子。

我就说嘛，避孕套都是管制物资的年代，啪啪啪好几年了怎么可能没后

---

de9000 于 2016-4-16 17:31:45 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2016-4-16 16:11
>
> 然后女仆肚子照样没动静，慕敏却因为思念明朗“感而孕”。

你这是非要明家、元老院都打成一锅粥的节奏啊

---

军部走狗斯诺登 于 2016-4-16 17:42:51 发表了：

> de9000 发表于 2016-4-16 17:31
>
> 你这是非要明家、元老院都打成一锅粥的节奏啊

一般来说，男同志的生育能力下降速度不如女同志，女同志生一次孩子只能说明她以前能生，可能因为生产落下病根以后不能再生。而且女同志管生孩子的零件太多，各零件都工作正常，还有可能因为各系统之间的协调问题造成不孕。男同志就不一样了，精液质量合格就行。所以明家觉得子嗣稀疏是儿媳的责任是很正常的。当然，为了看热闹不怕事大的戏剧冲突，也可以安排成明朗不能生但是慕敏一外派就一年一生。其实古时候中国的规矩还是挺适合大户人家扩张的。正房是姨太太生的儿子的主母，正房管家，姨太太管生。

---

de9000 于 2016-4-16 17:46:54 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2016-4-16 17:42
>
> 一般来说，男同志的生育能力下降速度不如女同志，女同志生一次孩子只能说明她以前能生，可能因为生产落下 ...

这不是生理问题吧

---

军部走狗斯诺登 于 2016-4-16 17:49:38 发表了：

_本帖最后由 军部走狗斯诺登 于 2016-4-16 18:29 编辑_

> de9000 发表于 2016-4-16 17:46
>
> 这不是生理问题吧

反正临高不能做亲子鉴定，正好明家再考虑考虑，第一个孩子到底是谁的。五百废早晚要突破旧道德，形成新道德。元老的婚姻只是政治力量联合的标志，为了扩大家族的势力要认真生产元二代。

---

xuelindiao 于 2016-4-16 18:33:59 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2016-4-16 17:49
>
> 反正临高不能做亲子鉴定，正好明家再考虑考虑，第一个孩子到底是谁的。五百废早晚要突破旧道德，形成新道 ...

呵呵，本着看热闹不怕事儿大，怎样才能更加热闹、更加狗血？

---

波尔布特 于 2016-4-16 18:42:00 发表了：

其实我更想听大明土著如何看待慕敏这个“大宋女捕头”

---

apefrank 于 2016-4-16 18:57:42 发表了：

啥时能有临高版华丽一族呢……

---

军部走狗斯诺登 于 2016-4-16 19:04:59 发表了：

_本帖最后由 军部走狗斯诺登 于 2016-4-16 19:11 编辑_

> xuelindiao 发表于 2016-4-16 18:33
>
> 呵呵，本着看热闹不怕事儿大，怎样才能更加热闹、更加狗血？

> 我们走到姑姑家里，客人们还没有来，姑父和平常一样，笑容满面地在忙着调鸡尾酒，两个穿白衣的日本侍者，在饭桌上摆着点心。
>
> 姑姑带着母亲和我，走进书房——这书房和客厅是隔着一层厚厚的帘幕——我看见祥哥坐在留声机旁边的地毯上，在翻看着唱片。他头上缠着纱布，眼边也青肿了。
>
> **祥哥是姑父的侄子，而姑父并不喜欢他。我听见姑姑同母亲说过，因为姑姑不生孩子，姑父要从外面接回一个孩子来，姑姑不肯，说：“我不要外面的野杂种，不如到老家把你那个没爹没娘的侄子接了来，倒是自己的亲骨肉。”姑父拗姑姑不过，只得把祥哥从国内乡下接来了。他只比我大几天，却长得又高又大，两只眼睛咕碌碌地，仿佛总带着一种怒气。姑父一看见他就讨厌，说他又野又苯。可是姑父越讨厌他，姑姑就越照护他。因此祥哥对姑姑还亲热一点。**
>
> 我们到日本的时候，祥哥也不过刚到几个月。正是他一切不惯、举目无亲的时候，他和我一下子就混熟了。后来他上了美国学校，我上了国际学校，比较疏远了一些，可是他还是常到我们家里来看中国小说和香港寄来的书报，跟我们谈关于祖国的事情。他常常气愤地说：“在我们家里，一个中国字也看不到。我的叔叔简直是个假洋人，是个洋奴！总有一天我要逃出这个洋圈子！　”
>
> 当然，拿祥哥来和我现在的同学们比，他的觉悟水平还是很低的，不过在我当时许多的竭力追求美国生活方式的男女同伴之中，他是羊群里的骆驼，鸡群中的仙鹤。只有他常常能给我一种刺激，提醒我祖国是可爱的。
>
> 自从祖国的志愿军来到朝鲜，帮朝鲜人民军作战以后，祥哥和我们都兴奋得了不得。每天从美国百般掩饰的军报里，研究美国军队节节败退的路程。我们两人还在屋顶的小房间里，收听祖国的广播，在收音机旁边手舞足蹈。但是自从我们一家要到美国去的消息说出去以后，祥哥对我们的态度，简直是坏透了。
>
> 我们走进书房的时候，祥哥连头也不抬。姑姑叹一口气，对母亲说：“阿祥又闯祸了，昨天在学校里打了一个美国孩子　　”祥哥这时把唱片向地上一摔，愤愤地说：“谁叫他一直在我面前骂中国人？谁叫他骂‘不知好歹的支那人敢在美国人头上动土’？我早就警告过他了，我说，‘你小心！你再敢骂一句，我就打你！　’这胆小鬼，躲到一群人的背后，尖声地叫‘支那　　’还没等他说完，我分开人群，一拳就把他打倒了。跟他要好的几个美国孩子，还围上来打我　　’祥哥自豪地撇着发肿的嘴唇笑了一笑，“别看他们把我打得脸肿鼻青，他们一个个也都挂了彩。后来居然也有几个中国孩子来帮我打起他们来了，这我倒想不到　　”

你看冰心奶奶，高压的创作氛围，并没有阻挠她对“我笔写我心”创作自由的追求。这么一个主旋律的作品，她还天衣无缝的用精练简洁的笔触塞了一部琼瑶进去。豪门剧啊，明家要传宗接代，慕敏要守护爱情。当她跟明朗谈不上爱情可言的时候，她决心维护自己的尊严和自主……经历了复杂的变故，两人为了共同利益继续维系着当下的关系。

---

de9000 于 2016-4-16 19:15:26 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2016-4-16 17:49
>
> 反正临高不能做亲子鉴定，正好明家再考虑考虑，第一个孩子到底是谁的。五百废早晚要突破旧道德，形成新道 ...

{:9_614:}你的意思是要突破血缘关系？

你知道我想起什么？春秋时有贵族为扩大亲族势力，把自家后院变成门客们的公共妓院的事

---

军部走狗斯诺登 于 2016-4-16 19:19:34 发表了：

> de9000 发表于 2016-4-16 19:15
>
> 你的意思是要突破血缘关系？
>
> 你知道我想起什么？春秋时有贵族为扩大亲族势力，把自家 ...

法式贵族，两口子各玩各的，这是一。然后就是把自家弄成配种场了。然后就是养子和过继。再丧尸一点，为了实现联姻这一忠诚度最强的联盟手段，同性婚姻也是可以的，反正两口子各玩各的不怕绝后。

---

逃亡的北海子 于 2016-4-16 19:25:46 发表了：

说真的，慕敏没被逼着天天生孩子真的很奇怪，当然，旧时空生孩子很危险，但是收益也很明显，早出生的孩子即使没有元老席位，也刚好能赶上帝国扩张的高峰期，毕竟，子孙不仅满足元老们传万世的心理，也是未来最信任的劳动力，元老院的帝国需要更多高级官员、科学家、工程师、将军。

500 人一人生 8 个，也不过 4000 人，这些人全都接受最好的教育也补不上帝国对高级人才的需求，越早生越能够早的接受教育和培养，越有机会去得到高位啊，别说这些亲生的了，钟小英这样有能力养女养子都妥妥成为行业带头人或者地方大员。短时间内元老们生产自己人的速度根本比不上帝国的扩张速度。

废柴元老们还扶植归化民，简直是逗比，有那个钱，不如买几个女仆，天天养好身子，就死命生孩子，生了以后就好好培养，大一点了就跑跑关系，让自己孩子认几个靠谱的元老当老师，按照元老院对学生的严格要求，不用跟旧时空一样考学应试，估计 20 就硕士毕业外加大量实践经验，马上就可以自己管理一个厂子或者一个县城了

---

de9000 于 2016-4-16 19:26:14 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2016-4-16 19:19
>
> 法式贵族，两口子各玩各的，这是一。然后就是把自家弄成配种场了。然后就是养子和过继。再丧尸一点，为了 ...

元老院还是毁灭吧

---

de9000 于 2016-4-16 19:28:49 发表了：

> 逃亡的北海子 发表于 2016-4-16 19:25
>
> 说真的，慕敏没被逼着天天生孩子真的很奇怪，当然，旧时空生孩子很危险，但是收益也很明显，早出生的孩子即 ...

想起加图的话了：帝国变成一个婚姻介绍所了

---

军部走狗斯诺登 于 2016-4-16 19:29:57 发表了：

> de9000 发表于 2016-4-16 19:26
>
> 元老院还是毁灭吧

当时没有想到后世会有元老成天弄群社会精英在家跟自己的老婆们玩群 P 满足自己的变态性心理顺便获取对方的效忠，也没有想到会有成堆的元老继承人（男）真的会天天满身大汉不亦乐乎。

---

knifers 于 2016-4-17 00:09:55 发表了：

多生孩子和元老的高地位不可能同时存在。。而过多的贵族阶级对国家又是个毒瘤。。

所以从统治阶级的角度思考，才恰恰不应该搞这种垄断式的贵族。。

---

老彭 于 2016-4-17 23:18:45 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2016-4-16 16:11
>
> 然后女仆肚子照样没动静，慕敏却因为思念明朗“感而孕”。

哈哈，这个桥段我喜欢。

---

liutom2 于 2016-4-18 11:31:15 发表了：

扯什么蛋，慕敏自己就是初代元老，急了直接离婚然后爱生几个生几个，明家能管的着？

---

footjob76 于 2016-4-19 09:08:01 发表了：

_本帖最后由 footjob76 于 2016-4-19 09:10 编辑_

新一章，慕敏的出场
开启制服诱惑
。标青一词用得好。

---

琼府县办刘主任 于 2016-4-19 09:38:26 发表了：

> footjob76 发表于 2016-4-19 09:08
>
> 新一章，慕敏的出场开启制服诱惑。标青一词用得好。

问了度娘才知道是地方方言&nbsp;&nbsp;咱只知道标红······

---

屠龙圣手法仁加 于 2016-4-19 11:05:06 发表了：

自遥远的圣船降临时代起，在智慧和秩序女神慕敏的身边，围绕着一群充满了希望与勇气的少年战士，被称为慕敏的圣斗士。为了保护元老院，慕敏将自己收养的一百个儿子送往世界各地，接受严酷的训练。六年后，少年们成为出色的圣斗士，携带着各自的圣衣陆续返回临高。

---

ice327 于 2016-4-20 11:30:25 发表了：

慕敏的原型以前在南朝讨论时发贴说过，她不介意老公纳妾，反正自己有信心能管得住那些女人。

所以这个脑洞从一开始就不成立，还是换一个全新的元老家庭比较靠谱，就看谁愿意报名那自己写个这方面的同人了

---
